% vim: foldmethod=marker:foldmarker=<<<,>>>
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{myclassoptions}
    [2009/12/28 Options classiques des classes]

\RequirePackage{mypgfkeys}
\edef\mypkgpath{\mypkgpathorig/myclassoptions}

% langs: mainlang, otherlang
\providecommand\mymaindocumentlang{american}
\providecommand\myextrasdocumentlang{}
\mypkgkeys{mainlang/.code={%
\renewcommand{\mymaindocumentlang}{#1}}}
\mypkgkeys{otherlang/.code={%
\renewcommand{\myextrasdocumentlang}{#1}}}

% class
\newcommand\mydocumentclass{scrartcl}
\providecommand\mydocumenttype{none}
\mypkgkeys{class/.code={%
\renewcommand{\mydocumentclass}{#1}}}

\ProcessPgfOptions{\mypkgpath}
\RequirePackage{myclasstype}

\ifdefempty{\myextrasdocumentlang}{
\edef\mydocumentlang{\mymaindocumentlang}
}{
\edef\mydocumentlang{\myextrasdocumentlang,\mymaindocumentlang}
}

% default Koma options
\providecommand\komaoptions{fontsize=10pt,
toc=index,toc=bib,toc=listof,
numbers=autoendperiod,
cleardoublepage=plain,paper=A4,
captions=tablesignature,captions=oneline,
abstract=true,headings=normal}
%\providecommand{\typeareaoptions}{%
  %pagesize,paper=A4,DIV=calc,headinclude=true,footinclude=true,mpinclude=false,recalctypearea}
\providecommand{\typeareaoptions}{} %je préfère geometry à typearea
\providecommand{\scrpageoptions}{automark,autooneside}
  %headsepline,footsepline,plainheadsepline,plainfootsepline

\newcommand{\mydocumentoptions}{\mydocumentlang}

\ifdefstring{\mydocumenttype}{koma}{%koma: add komaoptions as class options
%\renewcommand\mydocumentoptions{\mydocumentlang,\komaoptions,\typeareaoptions,\scrpageoptions}
\renewcommand\mydocumentoptions{\mydocumentlang,\komaoptions,\scrpageoptions}
}{\relax}

\let\mypkgpath\mypkgpathorig
